加拿大重新審視與港引渡協議

加拿大重新審視與港引渡協議

【本報訊】北京與港府一意孤行推動修訂《逃犯條例》，繼美國、德國及歐盟後，加拿大也表態，質疑修例損害在港國民人權及自由，警告會重新審視加、港兩地引渡協議，香港與國際社會的關係與司法合作，面臨前所未有的重大挑戰。

相關新聞：金融界料六成資金流走

議員警告或損港聲譽

英國人權組織「香港觀察」（Hong Kong Watch）表示，有加拿大眾議院議員在了解香港政府提出修訂《逃犯條例》的簡介後，前日發表聯署聲明，指修訂容許移交逃犯至非協議地區如中國，更易引渡民運人士、記者及異見分子，對修例感到極為憂慮，警告或影響香港國際聲譽；香港觀察稱，加拿大外交部全球事務部正就有關修訂，重新審視加、港兩地的引渡協議。

聯署聲明由加拿大保守黨眾議院議員詹努斯（Garnett Genuis，圖）、安德森（David Anderson）及阿爾布雷希特（Harold Albrecht）發表，指目前有30萬名加籍港人在香港生活，促香港政府盡快了解一旦通過修訂的影響，包括對於留港或到港旅遊的加拿大公民、執法機關合作，以及現行兩地引渡條例的安排等，憂慮在港加拿大公民可能會因揑造的指控而遭引渡。

香港觀察的共同創辦人Aileen Calverley表示，修例會破壞香港和中國司法制度和自治的「防火牆」，強調1997年訂立的《逃犯條例》保障香港司法制度，設立防火牆的其中一個原因，就是因為對中國司法制度缺乏信心。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
美民主基金會斥京挑戰港法治

金融界料六成資金流走
12大律師公會主席斥林鄭誤導
兩高官發功 北京露狐尾「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行
泛民建制今會談「雙胞」難解決
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯
律師會兩候選人贊成促撤草案
李柱銘：中共圖將綁架合法化美重推人權民主法 懲罰禍港官員
泛民訪白宮：料美行動升級
美民主基金會斥京挑戰港法治
保安局首認送中惡法威脅內地假手港府 充公港人資產